# KaTrain localization file
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: cn\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.6\n"

#. main hamburger menu
msgid "menu:playersetup"
msgstr "棋手设置"

msgid "menu:newgame"
msgstr "新局/对局设置"

msgid "menu:save"
msgstr "保存SGF"

msgid "menu:save-as"
msgstr "保存为..."

msgid "menu:load"
msgstr "载入SGF"

msgid "menu:settings"
msgstr "一般与引擎设置"

msgid "menu:clocksettings"
msgstr "计时器设置"

msgid "menu:teachsettings"
msgstr "教学/分析设置"

msgid "menu:aisettings"
msgstr "AI设置"

msgid "menu:lang"
msgstr "语言"

msgid "menu:support"
msgstr "贡献"

msgid "menu:manual"
msgstr "手册"

#. player options in the setup and on the right
msgid "player:type"
msgstr "玩家"

msgid "player:human"
msgstr "人类"

msgid "player:ai"
msgstr "AI"

msgid "aistrategy"
msgstr "AI选点方式"

msgid "gametype"
msgstr "对局类型"

msgid "game:normal"
msgstr "普通模式"

msgid "game:teach"
msgstr "教学模式"

#. buttons at the top - should all include a line break
msgid "analysis:nextmoves"
msgstr ""
"参考\n"
"选点"

msgid "analysis:dots"
msgstr ""
"显示\n"
"选点"

msgid "analysis:topmoves"
msgstr ""
"显示\n"
"支招"

msgid "analysis:policy"
msgstr ""
"策略\n"
"网络"

msgid "analysis:territory"
msgstr ""
"目数\n"
"分析"

#. analysis menu items
msgid "analysis:extra"
msgstr "额外深度分析"

msgid "analysis:equalize"
msgstr "强制进行平衡分析"

msgid "analysis:sweep"
msgstr "快速全盘分析"

msgid "analysis:game"
msgstr "深入全盘分析"

msgid "limit to moves"
msgstr "限制手数"

msgid "from move"
msgstr "从第几手"

msgid "to move"
msgstr "到第几手"

msgid "analysis:tsumegoframe"
msgstr "死活分析模式"

msgid "analysis:report"
msgstr "表现报告"

msgid "Entire Game"
msgstr "全局"

msgid "Opening"
msgstr "开局"

msgid "Midgame"
msgstr "中盘"

msgid "Endgame"
msgstr "终盘"

msgid "header:keystats"
msgstr "关键数据"

msgid "stat:accuracy"
msgstr "准确度评分"

msgid "stat:meanpointloss"
msgstr "平均损失目数"

msgid "stat:aitopmove"
msgstr "AI最佳选点重合度 %"

msgid "stat:aitop5"
msgstr "AI前5佳选点重合度 %"

msgid "header:num moves"
msgstr "步数"

msgid "analysis:alternatives"
msgstr "寻找其他走法"

msgid "analysis:reset"
msgstr "重设分析"

msgid "analysis:region"
msgstr "选择局部"

msgid "analysis:region:start"
msgstr "拖放选择局部。点击一次取消局部"

msgid "analysis:playtoend"
msgstr "自动下完"

msgid "analysis:continuous"
msgstr "开启继续分析"

msgid "analysis:aimove"
msgstr "AI支招"

msgid "analysis:insert"
msgstr "嵌入"

msgid "extra analysis"
msgstr "对第 {visits} 步做额外分析"

msgid "sweep analysis"
msgstr "基于 {visits} 计算深度的全盘分析"

msgid "alternative analysis"
msgstr "正在搜索其他走法"

msgid "local analysis"
msgstr "正在寻找局部走法"

msgid "equalizing analysis"
msgstr "对待选点强制进行 {visits} 步分析"

msgid "game re-analysis"
msgstr "使用 {visits}深度全局再分析"

msgid "move range analysis"
msgstr "正在重新分析第 {start_move} 手到第 {end_move} 手，深度为 {visits}"

msgid "pass-button-text"
msgstr "虚着"

msgid "resign"
msgstr "认输"

msgid "teaching undo message"
msgstr "撤销第 {move} 手棋因为损失超过 {points_lost:.1f} 目. 悬停在该手棋上方查看信息. 请再次尝试."

msgid "ai-ponder"
msgstr "AI引擎状态指示, 从空闲（绿色）变为处理中（橙色）。 红色表明运行崩溃或无法开始。"

msgid "undo-button-text"
msgstr "悔棋"

msgid "tab:score"
msgstr "形势"

msgid "tab:winrate"
msgstr "胜率"

msgid "tab:rank_est"
msgstr "估计段位"

msgid "tab:points"
msgstr "损失"

msgid "tab:info"
msgstr "信息"

msgid "tab:info-details"
msgstr "详细"

msgid "tab:notes"
msgstr "笔记"

msgid "closedlabel:scoregraph"
msgstr "形势走势图"

msgid "Jigo"
msgstr "和棋"

msgid "short color B"
msgstr "黑"

msgid "short color W"
msgstr "白"

msgid "closedlabel:movestats"
msgstr "选点统计"

msgid "closedlabel:info&notes"
msgstr "详细信息与笔记"

msgid "board-pass"
msgstr "虚着"

msgid "board-game-end"
msgstr "终局"

msgid "btn:Play"
msgstr "对局"

msgid "btn:Analysis"
msgstr "分析"

msgid "btn:Analyze"
msgstr "分析选项"

msgid "stats:winrate"
msgstr "胜率"

msgid "stats:score"
msgstr "领跑目数"

msgid "stats:pointslost"
msgstr "损失目数"

msgid "stats:pointsgained"
msgstr "得项目数"

msgid "SGF start message"
msgstr "标记为 'X' 的是 AI 推荐的选点， 标记为正方形的是损失在 0.5 目以内的选点。"

msgid "Info:score"
msgstr "形势: {score}"

msgid "Info:winrate"
msgstr "胜率: {winrate}"

msgid "Info:point loss"
msgstr "预计损失目数: {points_lost:.1f}"

msgid "move"
msgstr "第 {number} 手"

msgid "Info:top move"
msgstr "AI推荐的最佳选点是 {top_move} ({score})."

msgid "Info:best move"
msgstr "实战着法即为 AI 推荐的最佳选点"

msgid "Info:PV"
msgstr "变化图: {pv}"

msgid "Info:policy rank"
msgstr "根据策略网络，该选点排名第 #{rank} ({probability:.2%})."

msgid "Info:policy best"
msgstr "策略网络推荐的最佳选点是 {move} ({probability:.1%})."

msgid "Info:teaching undo"
msgstr "教学模式下自动撤销该手棋。"

msgid "Info:undo predicted PV"
msgstr "预计后续变化: {pv}"

msgid "Info:AI thoughts"
msgstr "AI 计算长度: {thoughts}"

msgid "No analysis available"
msgstr "无可用分析"

msgid "Analyzing move..."
msgstr "正在分析选点..."

msgid "SGF Notes Hint"
msgstr "在此输入对此局面的笔记。"

msgid "load sgf title"
msgstr "载入 SGF 文件以供分析"

msgid "Load File"
msgstr "载入"

msgid "Save File"
msgstr "保存"

msgid "save sgf title"
msgstr "保存 SGF 文件"

msgid "load sgf fast analysis"
msgstr "使用快速分析"

msgid "load sgf rewind"
msgstr "回到开局"

msgid "timer settings"
msgstr "计时器设置"

msgid "byoyomi length"
msgstr "每步读秒时间 (秒)"

msgid "byoyomi periods"
msgstr "读秒次数"

msgid "count down sound"
msgstr "读秒声音开启"

msgid "main time"
msgstr "保留时间 (分钟)"

msgid "minimal time use"
msgstr "最少思考时间 (秒)"

msgid "move too fast"
msgstr "请思考 {num} 秒再下棋"

msgid "update timer"
msgstr "更新计时器"

msgid "New Game title"
msgstr "新局设置 / 更改规则"

msgid "player names"
msgstr "棋手信息"

msgid "black player name hint"
msgstr "黑方"

msgid "white player name hint"
msgstr "白方"

msgid "board size"
msgstr "棋盘大小"

msgid "handicap"
msgstr "让子"

msgid "komi"
msgstr "贴目"

msgid "ruleset"
msgstr "规则"

msgid "japanese"
msgstr "日本"

msgid "chinese"
msgstr "中国"

msgid "korean"
msgstr "韩国"

msgid "aga"
msgstr "AGA"

msgid "tromp-taylor"
msgstr "Tromp-Taylor"

msgid "new zealand"
msgstr "新西兰"

msgid "stone_scoring"
msgstr "古代中国规则"

msgid "clear cache"
msgstr "清除缓存"

msgid "avoids replaying"
msgstr ""
"避免重复\n"
"相同的局面"

msgid "non square board hint"
msgstr "使用 x:y (如 19:9) 设置非正方形棋盘"

msgid "newgame"
msgstr "开始新局"

msgid "editgame"
msgstr "编辑对局资讯"

msgid "setupposition"
msgstr "设定位置"

msgid "teacher settings"
msgstr "教学/分析设置"

msgid "num undos"
msgstr ""
"撤销手数\n"
"(教学局)"

msgid "show dots"
msgstr "显示选点"

msgid "save dots"
msgstr "显示选点到SGF"

msgid "show last n dots"
msgstr "显示最后几步的选点"

msgid "show ai dots"
msgstr "AI的显示选点/SGF评价"

msgid "show two digits for point loss near zero"
msgstr "分数接近于零时显示两位小数"

msgid "cache analysis to sgf"
msgstr "分析缓存到SGF"

msgid "update teacher"
msgstr "更新教学设置"

msgid "restarting engine"
msgstr "设置更改后正在重启引擎。"

msgid "contribute settings title"
msgstr "贡献至KataGo分散式训练"

msgid "contribute:viewer settings"
msgstr "观察者设定"

msgid "contribute:login"
msgstr "登入资讯 (katagotraining.org)"

msgid "contribute:maxgames"
msgstr "同时对局数"

msgid "contribute:maxgames:hint"
msgstr "最好等于你的最佳化numSearchThreads，中阶GPU约为8。可以稍微设的低一点，来缩短执行时间，因为未完成的对局将不会被上传。"

msgid "contribute:ownership"
msgstr "启用所有权"

msgid "contribute:ownership:hint"
msgstr "稍微降低训练速度，但允许所有权可视化。"

msgid "contribute:movespeed"
msgstr "下棋速度"

msgid "contribute:movespeed:hint"
msgstr "每步延迟(秒/步)"

msgid "contribute:savesgf"
msgstr "储存SGF"

msgid "contribute:savesgf:hint"
msgstr "储存显示于 ./dist_sgf，已结束的对局SGF档"

msgid "contribute:username"
msgstr "帐号"

msgid "contribute:password"
msgstr "密码"

msgid "contribute:passwordwarning"
msgstr "(密码将以明文存储，请不要重复使用其他密码)"

msgid "contribute:register"
msgstr "注册"

msgid "contribute:start"
msgstr "开始贡献！"

msgid "general settings title"
msgstr "一般与引擎设置"

msgid "file not found"
msgstr "路径不存在"

msgid "general settings"
msgstr "一般设置"

msgid "katago settings"
msgstr "KataGo 设置"

msgid "engine settings"
msgstr "引擎设置"

msgid "config file path"
msgstr "所有选项保存于："

msgid "engine:katago"
msgstr "KataGo 运行文件路径"

msgid "engine:katago:hint"
msgstr "留空以使用内置运行文件"

msgid "engine:model"
msgstr "KataGo 模型路径"

msgid "engine:humanlike_model"
msgstr "人类风格模型路径"

msgid "engine:config"
msgstr "KataGo 配置文件路径"

msgid "engine:altcommand"
msgstr "覆盖引擎命令"

msgid "engine:altcommand:hint"
msgstr "用于启动引擎的完整命令。其他所有模型选项将被忽略。"

msgid "engine:max_visits"
msgstr "每步棋计算最大深度"

msgid "engine:fast_visits"
msgstr "快速计算最大深度"

msgid "engine:max_time"
msgstr "计算最大时间"

msgid "engine:wide_root_noise"
msgstr "宽根噪声（增加考虑选点的多样性）"

msgid "engine:wide_root_noise:hint"
msgstr "推荐值 0.02-0.1"

msgid "engine:time:hint"
msgstr "时间 (秒)"

msgid "general:anim_pv_time"
msgstr "动画变化图时的步时"

msgid "general:debug_level"
msgstr "控制台调试级别"

msgid "general:debug_level:hint"
msgstr "报告错误时请设为 1"

msgid "update settings"
msgstr "更新设置"

msgid "ai settings"
msgstr "高级AI设置"

msgid "Select AI"
msgstr "选择AI设置"

msgid "update ai settings"
msgstr "保存AI设置"

msgid "sgf written"
msgstr "包含分析结果的 SGF 已写入 {file_name}"

msgid "max top moves on board"
msgstr "棋盘上最多显示选点数"

msgid "wait-before-extra-analysis"
msgstr "等待初始分析完成再请求深度分析。"

msgid "Copied SGF to clipboard."
msgstr "已复制 SGF 到剪贴板。"

msgid "Failed to import from clipboard"
msgstr ""
"从剪贴板导入对局失败: {error}\n"
"剪贴板内容: {contents}..."

msgid "Failed to load SGF"
msgstr "载入 SGF 失败: {error}"

msgid "Kata exe not found"
msgstr "用'{exe}'命令启动katago出错. 请检查路径和文件名"

msgid "Kata exe not found in path"
msgstr ""
"用'{exe}'命令启动katago出错. 如果使用 MacOS, 参考帮助手册如何使用brew安装katago, "
"并把它加入你的路径或'引擎/katago'设置"

msgid "Kata model not found"
msgstr "KataGo 模型 {model} 不存在, 请检查一般设置."

msgid "Kata config not found"
msgstr "KataGo 设置文件 {config} 不存在, 请检查一般设置."

msgid "Starting Kata failed"
msgstr ""
"用'{command}'命令启动katago出错 {error}. 请确认引擎设置里'katago'的值指向了 正确的KataGo运行文件."

msgid "Engine died unexpectedly"
msgstr "引擎意外终止且未发送输出: {error}"

msgid "Engine missing DLL"
msgstr "启动katago失败因缺失dll文件. 请检查运行要求, 或尝试让exe文件自行运行并检查细节. "

msgid "engine recovery"
msgstr "KataGo 设定指南"

msgid "engine died popup opening message"
msgstr ""
"KataGo引擎启动失败或崩溃。\n"
"\n"
"错误：{error_message}\n"
"\n"
"错误码：{code}."

msgid "change engine suggestion"
msgstr "首先，在 {link} 中，尝试下载且更换为不同版本的KataGo执行档是否能解决问题。"

msgid "go to engine help page"
msgstr "如果你还有任何困难，请参考疑难排解页面 {link}"

msgid "link_here"
msgstr "点击此处"

msgid "strength:kyu"
msgstr "级"

msgid "strength:dan"
msgstr "段"

msgid "ai:default"
msgstr "推荐 (Recommended)"

msgid "aihelp:default"
msgstr ""
"全功能的KataGo AI. 棋力由 'max visits' 和 '模型' 决定.在一般设置里 '引擎' 部分和引擎设置文件. 这里没有选项."

msgid "ai:handicap"
msgstr "Kata让子棋"

msgid "aihelp:handicap"
msgstr ""
"KataGo 让子棋优化版. pda 设置 对应KataGo里黑棋视角的 playoutDoublingAdvantage. 当设置了 自动, "
"KaTrain 会自动找到合适的值"

msgid "ai:simple"
msgstr "简明风格"

msgid "aihelp:simple"
msgstr ""
"简化局面的风格。所有损失最高'max_points_lost'目和至少'min_visits'计算深度的着法当中，偏向于损失较小，乙方空定型（偏向值settled_weight），对方空定型（偏向值settled_weight"
" * opponent "
"fac），避免脱先（5路以上，偏向值tenuki_penalty），避免碰（偏向值attachment_penalty）的手法。偏向值可以设为复数捣乱局面，宽根噪声（通用设置）可以棋力代价更加符合风格。"

msgid "ai:jigo"
msgstr "和棋模式 (KataJigo)"

msgid "ai:antimirror"
msgstr "反镜像 (KataAntiMirror)"

msgid "aihelp:antimirror"
msgstr "Anti Mirror-go Mode of KataGo."

msgid "aihelp:jigo"
msgstr "会尝试以设定的分数赢棋（默认 0.5），没有其他限制。"

msgid "ai:scoreloss"
msgstr "失分控制"

msgid "aihelp:scoreloss"
msgstr "以较低的概率走出损失目数较多的着法。计算量设置越高，招法越多样/越弱。"

msgid "ai:policy"
msgstr "策略网络"

msgid "aihelp:policy"
msgstr ""
"只走策略网络的最高推荐点，不进行任何计算。棋力主要受引擎设置里的 '模型' 影响。'opening_moves' 设置影响开局前多少手棋的多样性。"

msgid "ai:p:weighted"
msgstr "策略权重"

msgid "aihelp:p:weighted"
msgstr ""
"根据策略网络概率走棋，'weaken_fac' 影响走出弱招的概率。设为极低值时表现如同 '策略网络' AI。'pick_override' "
"决定何时不带随机地选择最佳点，'lower_bound' 决定允许的策略网络最小概率。"

msgid "ai:p:pick"
msgstr "盲人策略"

msgid "aihelp:p:pick"
msgstr ""
"随机选择 'pick_n + pick_frac * <number of legal moves>' 并采用最佳的一手. 当'pick_frac=1'"
" 就是直觉AI. 如果直觉值大于 'pick_override'则采用最佳的一手以避免明显错误。"

msgid "ai:p:local"
msgstr "局部风格"

msgid "aihelp:p:local"
msgstr ""
"随机选择 'pick_n + pick_frac * <number of legal "
"moves>'，权重向上一手棋靠拢并采用最佳的一手。如果直觉值大于 'pick_override'则采用最佳的一手以避免明显错误。"

msgid "ai:p:tenuki"
msgstr "脱先风格"

msgid "aihelp:tenuki"
msgstr ""
"随机选择 'pick_n + pick_frac * <number of legal moves>'，权重远离上一手棋并采用最佳的一手。如果直觉值大于"
" 'pick_override'则采用最佳的一手以避免明显错误。'stddev' 越高，下得越远。"

msgid "ai:p:influence"
msgstr "外势模式"

msgid "aihelp:p:influence"
msgstr ""
"在高于 'threshold' 的点中选出最优. 加大 'line_weight' 以增加对靠近边上的点的惩罚. 在 'endgame' "
"部分结束后停止。"

msgid "ai:p:territory"
msgstr "取地模式"

msgid "aihelp:p:territory"
msgstr ""
"在低于 'threshold' 的点中选出最优. 加大 'line_weight' 以增加对靠近中心的点的惩罚. 在 'endgame' "
"部分结束后停止。"

msgid "ai:p:rank"
msgstr "参考段位"

msgid "aihelp:p:rank"
msgstr "从随机生成的选点集合里选出最佳. 更强的设置拥有更大的随机选点集合. 既然没有 0 级/段, 则3 段 = -2 级。"

msgid "ai:human"
msgstr "类人 AI (Human-like)"

msgid "aihelp:human"
msgstr ""
"根据人类风格的 KataGo 模型选点。如果勾选了 'modern_style'，该模型将采用 2016 年后 AlphaZero 的布局风格。"

msgid "ai:pro"
msgstr "历史职业棋手 (Historical Pro)"

msgid "aihelp:pro"
msgstr "根据人类风格的 KataGo 模型选点。具体来说，根据指定年份及周边年份的历史对局记录，模仿职业棋手和强力院生的招法。"

msgid "estimated strength"
msgstr "预计棋力"

msgid "download models button"
msgstr "下载模型"

msgid "download katago button"
msgstr "下载KataGo 版本"

msgid "models available"
msgstr "找到{num} 个可用模型"

msgid "default katago option"
msgstr "检测平台并使用所提供的exe文件"

msgid "katago binaries available"
msgstr "{num} 个exe文件可用"

msgid "All models downloaded"
msgstr "所有可用模型均已下载"

msgid "All binaries downloaded"
msgstr "所有可用的exe文件已下载"

msgid "reanalyze max visits"
msgstr "每步棋计算深度"

msgid "reanalyze mistakes only"
msgstr "仅分析错误操作"

msgid "Delete Node"
msgstr "删除模式"

msgid "Toggle Collapse Branch"
msgstr "放大/缩小"

msgid "Make Main Branch"
msgstr "设为实战变化"

msgid "Prune Branch"
msgstr "剪枝分支"

msgid "theme"
msgstr "颜色主题"

msgid "theme:normal"
msgstr "默认主题"

msgid "theme:red-green-colourblind"
msgstr "红绿色盲友好"

msgid "stats on top move"
msgstr "最佳选点统计"

msgid "top_move_delta_score"
msgstr "分数波动"

msgid "top_move_score"
msgstr "分数"

msgid "top_move_delta_winrate"
msgstr "胜率波动"

msgid "top_move_winrate"
msgstr "胜率"

msgid "top_move_visits"
msgstr "计算深度"

msgid "top_move_nothing"
msgstr "(无)"

msgid "show stats if"
msgstr "计算深度...以上时显示"

msgid "starting insert mode"
msgstr "嵌入模式，按 i 结束嵌入"

msgid "ending insert mode"
msgstr "嵌入完毕， 复制{num_copied}手棋"

msgid "finish inserting before navigating"
msgstr "此功能在嵌入模式无法使用， 按 i 结束嵌入 "

msgid "menu:distributed"
msgstr "分散式自我对弈训练"

msgid "gui-locked"
msgstr "在分散式自我对弈训练模式中，{action} 动作是不允许的。重新启动KaTrain来离开此模式。"

msgid "setup game status message"
msgstr "由AI自我对弈产生对局：{move}/{until_move}手完成。"

msgid "setup position explanation"
msgstr "这会产生部分的对局让你接著下。例如：你可以使用它从各种不同优势的中盘或终局阶段开始，与更强的AI对弈。"

msgid "setup position black score"
msgstr "黑棋目标目数："

msgid "setup position move number"
msgstr "产生对局到第几手："

msgid "tsumego:walldistance"
msgstr "墙的距离"

msgid "tsumego:ko"
msgstr "允许劫吗？"

msgid "Black"
msgstr "黑方"

msgid "White"
msgstr "白方"

msgid "Passed"
msgstr "虚着"

msgid "GameEnded"
msgstr "对局结束"

msgid "Pass"
msgstr "虚着"

msgid "Pass Alert"
msgstr "虚着提醒"

msgid "Pass Sound"
msgstr "虚着声音"

msgid "Game End Alert"
msgstr "对局结束提醒"

msgid "Game End Sound"
msgstr "对局结束声音"

msgid "Game Report"
msgstr "对局报告"

msgid "Summary Statistics"
msgstr "数据汇总"

msgid "Player"
msgstr "棋手"

msgid "Avg Pt Loss"
msgstr "平均损失目数"

msgid "Mistakes"
msgstr "失误"

msgid "Blunders"
msgstr "恶手"

msgid "Move Quality Distribution"
msgstr "选点质量分布"

msgid "Threshold (pts)"
msgstr "损失门槛 (目)"

msgid "Best"
msgstr "最佳"

msgid "Close"
msgstr "关闭"

msgid "NOTIFICATIONS"
msgstr "通知"

msgid "Very Good"
msgstr "非常好"

msgid "Good"
msgstr "良好"

msgid "Slack"
msgstr "缓着"

msgid "Mistake"
msgstr "失误"

msgid "Blunder"
msgstr "恶手"

msgid "low_visits"
msgstr "低计算量"

msgid "lock ai"
msgstr "对局时隐藏AI分析"

msgid "save marks"
msgstr "保存记号到SGF"

msgid "point loss threshold"
msgstr "分数波动阈值"

msgid "dot color"
msgstr "选点颜色"

msgid "cancel"
msgstr "取消"

#. TODO
msgid "Game Ended"
msgstr "Game Ended"

#. TODO
msgid "aihelp:p:tenuki"
msgstr ""
"Picks 'pick_n + pick_frac * <number of legal moves>' weighted away from the "
"last move and plays the best one. Plays top move if policy value is above "
"'pick_override' to avoid obvious mistakes. A higher 'stddev' makes it play "
"further away."

msgid "AI"
msgstr "AI"

msgid "Human"
msgstr "人类"

#. TODO
msgid "Research"
msgstr "Research"

#. TODO
msgid "Logout"
msgstr "退出"

#. TODO
msgid "Language"
msgstr "语言"

#. TODO
msgid "Live"
msgstr "Live"

#. TODO
msgid "Login"
msgstr "登录"

#. TODO
msgid "dashboard:live_desc"
msgstr "Watch top games and live tournaments. (Coming Soon)"

#. TODO
msgid "game_room:back_to_lobby"
msgstr "Back to Lobby"

#. TODO
msgid "lobby:accept"
msgstr "Accept"

#. TODO
msgid "game_room:spectating"
msgstr "Spectating"

#. TODO
msgid "lobby:no_players"
msgstr "No other players online."

#. TODO
msgid "play:hvh"
msgstr "Human vs Human"

#. TODO
msgid "Opponent & Time"
msgstr "Opponent & Time"

#. TODO
msgid "lobby:you"
msgstr "You"

#. TODO
msgid "game_room:opponents_turn"
msgstr "Opponent's Turn"

#. TODO
msgid "lobby:active_games_desc"
msgstr "Games will appear here once matchmaking is functional."

#. TODO
msgid "game_room:your_turn"
msgstr "Your Turn"

#. TODO
msgid "play:rated_ai_setup"
msgstr "Rated Game Setup"

#. TODO
msgid "Board & Rules"
msgstr "Board & Rules"

#. TODO
msgid "play:rated_ai"
msgstr "Rated Game vs AI"

#. TODO
msgid "Stones"
msgstr "Stones"

#. TODO
msgid "lobby:matching_desc"
msgstr "Looking for a suitable match for you."

#. TODO
msgid "leave_game_title"
msgstr "Leave Game?"

#. TODO
msgid "Seconds"
msgstr "Seconds"

#. TODO
msgid "game_end:timeout_win"
msgstr "Your opponent ran out of time. You win!"

#. TODO
msgid "lobby:finding_opponent"
msgstr "Finding Opponent..."

#. TODO
msgid "leave_game_warning"
msgstr ""
"The game is still in progress. Leaving will resign the game. Are you sure?"

#. TODO
msgid "dashboard:tagline"
msgstr "Your professional Go training and analysis platform."

#. TODO
msgid "play:free_play_setup"
msgstr "Free Play Setup"

#. TODO
msgid "lobby:custom_game"
msgstr "Custom Game"

#. TODO
msgid "dashboard:welcome"
msgstr "Welcome to Galaxy Go"

#. TODO
msgid "game_end:forfeit_loss"
msgstr "You forfeited the game."

#. TODO
msgid "lobby:no_active_games"
msgstr "No active games at the moment."

#. TODO
msgid "lobby:active_games"
msgstr "Active Games"

#. TODO
msgid "game_end:resign_loss"
msgstr "You resigned."

#. TODO
msgid "resign_and_exit"
msgstr "Resign & Exit"

#. TODO
msgid "no ai settings"
msgstr "No configurable settings for this strategy"

#. TODO
msgid "resign_game_title"
msgstr "Resign Game?"

#. TODO
msgid "Minutes"
msgstr "Minutes"

#. TODO
msgid "Your Color"
msgstr "Your Color"

#. TODO
msgid "lobby:watch"
msgstr "Watch"

#. TODO
msgid "Enable Timer"
msgstr "Enable Timer"

#. TODO
msgid "Standard"
msgstr "Standard"

#. TODO
msgid "lobby:subtitle"
msgstr "Play against other humans or watch live games."

#. TODO
msgid "exit"
msgstr "Exit"

#. TODO
msgid "Loading Board..."
msgstr "Loading Board..."

#. TODO
msgid "play:rated_ai_desc"
msgstr "Play a ranked game against a human-like AI. No analysis during game."

#. TODO
msgid "game_end:resign_win"
msgstr "Your opponent resigned. You win!"

#. TODO
msgid "lobby:decline"
msgstr "Decline"

#. TODO
msgid "lobby:title"
msgstr "Multiplayer Lobby"

#. TODO
msgid "dashboard:research_desc"
msgstr ""
"Analyze games with AI, explore variations, and manage your SGF library."

#. TODO
msgid "lobby:quick_match_rated"
msgstr "Quick Match (Rated)"

#. TODO
msgid "play:vs_ai_free"
msgstr "Play vs AI (Free)"

#. TODO
msgid "lobby:invitation_title"
msgstr "Game Invitation"

#. TODO
msgid "resign_confirm_text"
msgstr "Are you sure you want to resign?"

#. TODO
msgid "dashboard:play_desc"
msgstr ""
"Challenge AI opponents or play against friends. Features Rated games to "
"establish your rank."

#. TODO
msgid "game_end:timeout_loss"
msgstr "You ran out of time."

#. TODO
msgid "game_room:forfeit_warning"
msgstr ""
"Leaving the game will count as a forfeit. Your opponent will win this game. "
"Are you sure you want to leave?"

#. TODO
msgid "game_room:leave"
msgstr "Leave"

#. TODO
msgid "Analysis"
msgstr "Analysis"

#. TODO
msgid "play_vs_ai"
msgstr "Play vs AI"

#. TODO
msgid "lobby:no_rank"
msgstr "No Rank"

#. TODO
msgid "Second"
msgstr "Second"

#. TODO
msgid "lobby:invitation_text"
msgstr "{{name}} invited you to a game."

#. TODO
msgid "play:choose_mode"
msgstr "Choose your game mode"

#. TODO
msgid "play:hvh_desc"
msgstr "Challenge a friend or find an opponent online."

#. TODO
msgid "game_end:forfeit_win"
msgstr "Your opponent left the game. You win!"

#. TODO
msgid "Library"
msgstr "Library"

#. TODO
msgid "dashboard:report_desc"
msgstr "Detailed game reports and style analysis. (Coming Soon)"

#. TODO
msgid "game_room:leave_forfeit"
msgstr "Leave & Forfeit"

#. TODO
msgid "lobby:invite"
msgstr "Invite"

#. TODO
msgid "lobby:online_players"
msgstr "Online Players"

#. TODO
msgid "First"
msgstr "First"

#. TODO
msgid "play:vs_ai_free_desc"
msgstr "Practice with full analysis, undo, and custom settings."

msgid "Friends & Following"
msgstr "好友与关注"

msgid "no_friends_desc"
msgstr "您还没有关注任何人。"

msgid "Rules"
msgstr "规则"

msgid "Komi"
msgstr "贴目"

msgid "Items"
msgstr "道具"

msgid "Territory"
msgstr "形势"

msgid "Advice"
msgstr "点目"

msgid "Graph"
msgstr "曲线"

msgid "Policy"
msgstr "选点"

msgid "Win Rate"
msgstr "胜率"

msgid "Score Lead"
msgstr "目数"

msgid "Coordinates"
msgstr "坐标"

msgid "Move Numbers"
msgstr "手数"

msgid "rated_mode_active"
msgstr "升降级模式：正在进行"

msgid "rated_mode_desc"
msgstr "正在记录净胜局以更新等级"

msgid "items_disabled_rated"
msgstr "升降级对局中禁用道具"
